MHXX 3DS同唔到Switch 連線

話說男朋友特登買左部switch 玩MHXX
(佢話佢等唔切PS4 同埋有得同我連機打喎 ）
但試左咁多次 我部3DS 可以入到其他人既房 唯獨是佢開既同佢入左既房我入唔到

次次都係哩個畫面
有無大大可以解答下我既問題
感激不盡

1.switch 3ds冇得面連，只可wifi連
2.switch開房較左switch限定
3.唔小心block左對方

但佢同其他3DS 都連到 係我唔得
點樣唔小心block 左對方 ？

其他3DS都係面連？

都係wifi 要打房間號個個
定係我要set d 咩先連到 因為我之前都係入人地d房 （係個list 是但禁人地間房個d)

更新左未？

如果佢開房同到3ds 連
可能係加好友變咗block你